# test_elecard

Программа конвертирует заданную картинку в цветовое пространство yuv и накладывает на каждый кадр заданного yuv-видео файла.

Ресурсы для тестов лежат в `./res/`  
Для получения yuv-видео файла: `$ ffmpeg -i ducks.mp4 ducks.yuv`

Пример запуска:  
`$ ./bmp_over_yuv ../res/ducks.yuv 1280 720 ../res/lenna_145px.bmp output_1280_720.yuv`

### YUV420
Y - "люма" яркостная компонента  
"Хрома" цветоразностная компонента:  
U - синяя проекция   
V - красная проекция  

##### Расположение кадра в памяти: 
![yuv420_mem_layout](1200px-Yuv420.svg.png)